---
title: "Pantalla negra en Steam"
date: "2021-09-01 10:30:00.00"
description: "Muchos usuarios de distros basadas en Arch o del mismo Arch nos encontramos con que Steam amaneció con la pantalla negra después de una actualización..."
type: "juegos"
tags: ["steam","pantalla","arch","negra","artix","endeavour","steamos"]
category: ["Juegos"]
img: "https://i.postimg.cc/c1vLbx8s/steamerror.webp"
authors: ["PatoJAD"]
---

Muchos usuarios de distros basadas en Arch o del mismo Arch nos encontramos con que Steam amaneció con la pantalla negra después de una actualización (la de `freetype2` para ser mas especifico.). Si bien esto es molesto, corremos con la ventaja de que SteamOS v3 está basada en Arch y tiene pronta solución para estos errores.

{{< youtube code="hM64cebdHSo" >}}

La solución de los errores se divide en dos caminos, en mi caso prefiero activar la BETA del cliente de Steam y obtener la solución directamente en el cliente de Steam desarrollada por valve. Otros prefieren simplemente revertir la actualización de este paquete, cosa que no recomiendo porque podría traer problemas futuros.
